\setcounter{page}{1}
\setcounter{equation}{0}
\setcounter{figure}{0}
\setcounter{table}{0}

\section*{\'Uvod}
\addcontentsline{toc}{section}{\numberline{}\'Uvod}

Študenti na predmetoch s programátorským zameraním často dostávajú zadania, ktoré sú pomerne rozsiahle a
svojou podstatou sa podobajú menším softvérovým projektom. Na cvičeniach, ale aj doma študenti tieto zadania postupne
vypracovávajú a komunikujú pri tom s učiteľom a medzi sebou navzájom. V tomto procese je najčastejšie hlavným nástrojom vývojové prostredie.

Ako hlavný cieľ som si preto stanovil pomoc účastníkom cvičení alebo kurzov prostredníctvom integrácie mojej aplikácie
do vývojového prostredia, v ktorom pracujú tak, aby sa stala súčasťou ich kurzu.

Táto pomoc spočíva v asistencií v situáciach, ktoré počas práce na zadaniach, alebo priamo na cvičeniach nastanú
a môžu skomplikovať prácu na danom projekte. Napríklad, ak študent navštevuje cvičenia a počas nich pracuje na svojom zadaní na školskom
počítači, často krát narazí na problém s prenášaním kódu domov. V tejto situácií musí študent kopírovať a prepisovať svoju prácu.
Na riešenie tohto problému by bolo vhodné použiť niektorý z mnohých systémov kontroly verzií.

Bolo by teda užitočné vytvoriť študentovi účet, ku ktorému by sa po priradení učiteľom vytvorila schránka pre daný kurz, v ktorej
bude mal uchovanú svoju prácu. Následne ju študent bude môcť priamo z tejto schránky poslať na hodnotenie alebo odovzdať pedagógovi resp. školiteľovi.

Rovnako je užitočné, ak sa môže počas cvičení môže študent podeliť o svoju prácu s ostatnými v reálnom čase, napríklad ak dostane
programátorskú úlohu na cvičení a chce sa o výsledok podeliť s pedagógom. Príkladom môžu byť úlohy, pri ktorých je výsledkom krátka časť kódu,
ako sú regulárne výrazy alebo kratšie algoritmy.
Zdieľanie a komunikácia sú preto dôležitými časťami mojej aplikácie a je mojím cieľom ich do nej zakomponovať takým spôsobom, aby
boli jednoducho ale efektívne použiteľné.
